手套現在也算武器 這類手套千萬不能亂戴

渥太華市一名警察在2016年暴力逮捕致死一名索馬里男子，在執行逮捕時，手戴強化型手套擊打對方引起人們的質疑，據稱警方內部現正對所有這類手套進行審查。

警察曼特森（Daniel Montsion）目前面臨誤殺、過度攻擊和武器攻擊等罪名的起訴。一名熟悉曼特森案件的警察表示，戴強化型手套已成為起訴曼特森用武器攻擊的主要理由。曼特森的釋放條件是禁止他擁有武器，也禁止他擁有這類型手套。

逮捕索馬里男子

事情發生在2016年7月24日，患有未知精神類疾病的索馬里男子阿布迪

（Abdirahman Abdi），因騷擾了幾位咖啡店顧客，曼特森及其同事試圖逮捕他，期間發生了肢體衝突。後來曼特森最終制服了阿布迪並給他戴上了手銬，但在阿布迪面朝下躺倒地上已經不再反抗時，有未公佈的監控視頻顯示，戴着強化型手套的曼特森又朝阿布迪的頭部重擊了兩拳。次日醫院宣佈阿布迪不治。

有民眾在現場用手機錄了像，視頻顯示，曼特森當時手戴美國歐克利（OAKLEY）公司產的Standard Issue（SI）戰術攻擊型手套，Oakley的標誌清晰可見。

這類手套的特徵是在指關節處有一厚的碳纖維塊，戴上它可以很容易擊碎玻璃等製品。這類手套主要是給軍人實景作戰演練，或執勤警察需要破窗而入時使用。

據警方內部人員稱，並非所有警察都配備這類的手套。曼特森是直接行動反應小組（DART）成員，他配備了這種手套。DART是負責監控黑幫，及涉及槍支的街頭黑幫活動。渥太華警局的警員們在如何使用手套方面，沒有接受過的具體培訓。

多倫多警方也使用類似手套

多倫多警方稱，其緊急任務組（ETF）成員，20多年來，他們一直使用在手關節處有硬塑料塊的強化型手套。這類手套也是在執行任務，強行進入某些場所時使用。警方稱，他們並沒有排除在必要時，警員戴着這種手套攻擊對方的可能性。

審批部門不認為強化型手套是武器

安省社區安全和懲教廳（MCSCS），是負責批准安省警察所使用的武器的機構，它於本周二稱，像強化手套、頭盔和防彈背心類的防護設備不屬於武器，因此無需它們批准。

渥太華警局沒有專門針對如何使用這類手套的政策。負責培訓安省所有警察的安省警察學院，也沒有教導學生如何使用強化型手套。

手套與警棍沒什麼兩樣

但渥太華大學的犯罪學教授卡馬（Michael Kempa）認為，戴上這類手套能讓警察擊碎窗玻璃而不傷手，因此它與警棍或胡椒噴霧劑沒什麼兩樣，如果警員要使用它，就必須接受適當的培訓。

原文網址：

原文網址：

原文網址：

大家係時候升級下
龜仔都有用呢款
e灣賣4百零蚊
唔想煩可上旺角永高行買
一拳打爆龜頭

pish

文宣攻保皇：前線警中矢之的，偽建制派議員全部失蹤

佢呢隻手套係似鐵蓮花果類？

加厚拳頭位保護隻手姐
黑龜同美軍都有用架
品質之選

永高行大把

揸電單車唔係戴呢種咩

勇武派要裝備升級
比狗捉住頭盔塊鏡都打爆佢

屋企好舊，成日要維修水電，買一對俾爸爸用得唔得